---
title: HTTP2 特性 / HTTP2 对比HTTP1.*的提升
date: 2021-01-11
tags:
 - Interview
---

![http2](./images/http2.png)

## 二进制进行数据传输

HTTP/2 的消息不再是HTTP1里的“Header+Body”的形式，使用纯文本形式的报文，它的优点是“一目了然”；而是分散为多个二进制“帧”传输数据，二进制格式更便于计算机的解析，大大提高了传输的效率。

## 分帧进行数据传输

先来理解几个概念：

**帧**：HTTP/2 数据通信的最小单位消息：指 HTTP/2 中逻辑上的 HTTP 消息。例如请求和响应等，消息由一个或多个帧组成。

**流**：存在于连接中的一个虚拟通道。流可以承载双向消息，每个流都有一个唯一的整数ID。

HTTP/2 中，同域名下所有通信都在单个连接上完成，该连接可以承载任意数量的双向数据流。每个数据流都以消息的形式发送，而消息又由一个或多个帧组成。多个帧之间可以乱序发送，根据帧首部的流标识可以重新组装。

## 多路复用

多路复用，代替原来的序列和阻塞机制。所有就是请求的都是通过一个 TCP连接并发完成。 HTTP 1.x 中，如果想并发多个请求，必须使用多个 TCP 链接，且浏览器为了控制资源，还会对单个域名有 6-8个的TCP链接请求限制。在 HTTP/2 中，有了二进制分帧之后，HTTP /2 不再依赖 TCP 链接去实现多流并行了，在 HTTP/2中：

- 同域名下所有通信都在单个连接上完成。
- 单个连接可以承载任意数量的双向数据流。
- 数据流以消息的形式发送，而消息又由一个或多个帧组成，多个帧之间可以乱序发送，因为根据帧首部的流标识可以重新组装。

从而提高连接的利用率。

## 服务器推送

服务端可以主动推送，客户端也有权利选择是否接收。

服务端可以在发送页面HTML时主动推送其它资源，而不用等到浏览器解析到相应位置，发起请求再响应。例如服务端可以主动把JS和CSS文件推送给客户端，而不需要客户端解析HTML时再发送这些请求。

## 头部压缩

由于报文 Header 一般会携带“User Agent”“Cookie”“Accept”“Server”等许多固定的头字段，多达几百字节甚至上千字节，但 Body 却经常只有几十字节（比如 GET 请求、204/301/304 响应），成了不折不扣的“大头儿子”。更要命的是，成千上万的请求响应报文里有很多字段值都是重复的，非常浪费，“长尾效应”导致大量带宽消耗在了这些冗余度极高的数据上。

所以，HTTP/2 把“头部压缩”作为性能改进的一个重点，优化的方式你也肯定能想到，还是“压缩”。不过 HTTP/2 并没有使用传统的压缩算法，而是开发了专门的“**HPACK**”算法进行头部压缩.

## 强化安全

HTTP/2 也增强了安全性，要求至少是 TLS1.2，而且禁用了很多不安全的密码套件。
